<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" []>
<!-- =============Document Header ============================= -->

<article id="index" lang="e"><articleinfo>
    <title>GNOMEren akatsen berri-emateak eta bestelako oharrak</title>
    <copyright><year>2001</year> <year>2003</year> <holder>GNOMEren dokumentazio-proiektua</holder></copyright> <publisher><publishername> GNOMEren dokumentazio-proiektua</publishername></publisher> <authorgroup><author><firstname>Alexander</firstname> <surname>Kirillov</surname></author></authorgroup> <legalnotice id="legalnotice"><para>Baimena ematen da dokumentu hau kopiatu, banatu eta/edo aldatzeko Free Software Foundation-ek argitaratutako GNU Dokumentazio Librearen Lizentziaren (GFDL) 1.1 bertsioan edo berriago batean ezarritako baldintzak betetzen badira; Atal Aldaezinik, Aurreko azaleko testurik eta Atzeko azaleko testurik gabe.  GFDL lizentziaren kopia <ulink type="help" url="ghelp:fdl">esteka</ulink> honetan edo dokumentu honekin batera ematen den COPYING-DOCS fitxategian aurkituko duzu.</para> <para>Enpresek euren produktu eta zerbitzuak bereizteko erabiltzen dituzten izen asko marka erregistratu moduan hartu behar dira. Izen horiek GNOMEren edozein agiritan agertzen direnean, GNOMEren dokumentazio-proiektuko kideak marka erregistratuak direla konturatu badira, izen horiek osorik maiuskulaz edo hasierako letra maiuskulaz idatzi dituzte.</para></legalnotice>


    <releaseinfo>Gnome-feedback dokumentuaren 2.0 bertsioa duzu hau</releaseinfo>

  </articleinfo>



<!-- ============= DOCUMENT BODY ================================ -->

 <sect1 id="feedback-main">
  <title>Ohar-bidaltzeari buruzko informazioa</title>
    <sect2 id="bugreports">
    <title>Akatsen berri-emateak</title>  

      <para>GNOMEren aplikazioren batean akatsik aurkitzen baduzu, jakinarazi mesedez! Garatzaileek berri-emate horiek irakurtzen dituzte eta jakinarazitako akats guztiak konpontzen saiatzen dira. Saiatu ahalik eta xehetasun handienaz azaltzen akatsak noiz agertzen diren (zein komando sartu dituzun, zein botoi sakatu duzun...). Errore-mezuak agertzen badira, jar itzazu horiek ere.</para> <para>Akatsen berri emateko modurik errazena  <application>Programa-erroreen berri emateko tresna</application> (<command>bug-buddy</command>) erabiltzea da; <guimenu>Aplikazioak</guimenu> menuko <guisubmenu>Programatu</guisubmenu> azpimenuan aurkituko duzu.  Utilitate horrek akatsen berri emateko prozesuan lagunduko dizu; garatzaileentzako beharrezkoa den informazioa ere automatikoki jasoko du, esaterako erabiltzen ari zaren sistema eragilearen bertsioa eta liburutegiak.</para> <para>Akats edo erroreen berri emateko eta ezagutzen diren akatsen zerrenda arakatzeko <ulink type="http" url="http://bugzilla.gnome.org/">GNOMEren programa-erroreen segimendurako datu-basea</ulink> erabili dezakezu.  Aipatu moduan akatsen berri emateko, erregistratu egin behar zara &mdash; eta ez ahaztu <ulink type="http" url="http://bugzilla.gnome.org/bugwritinghelp.html">Akatsak idazteko jarraibideak</ulink> irakurtzeaz.</para>
      
      <para>Kontuan izan GNOMEren aplikazio batzuk enpresa komertzialek garatu dituztela (produktu horiek, ordea, software libre izaten jarraitzen dute). Adibidez, <application>Evolution</application>-en talde-lanerako suitea <ulink type="http" url="http://www.ximian.com">Ximian</ulink>-ek garatu du. Produktu horien akatsen berri-emateak eta iruzkinak dagozkien enpresei bidali behar zaizkie. <application>Programa-erroreen berri emateko tresna</application> erabiltzen ari bazara, akatsen berri-emateak automatikoki bidaliko ditu dagozkien datu-basera.</para>


    </sect2> <sect2 id="wishlist"> 
      <title>Iradokizunak eta iruzkinak</title> 
      <para>Iradokizunen bat baduzu edo aplikazio baterako eginbide berriren bat eskatu nahi baduzu, programa-erroreen segimendurako datu-basea erabil dezakezu. Akatsen berri-emateak hemen azaltzen den bezala bidali: <xref linkend="bugreports"/>. Eta dagokion urratsean hautatu <guilabel>Larritasuna: Hobekuntza</guilabel>.</para></sect2>

      <sect2 id="docs">
      <title>Dokumentazioari buruzko iruzkinak</title>

      <para> GNOMEren dokumentuetako batean errore edo akatsak aurkitzen badituzu, edo dokumentuari buruzko iruzkin edo iradokizunik baldin baduzu, jakinarazi iezaguzu! Horretarako modurik errazena, lehen azaldu dugun bezala akatsen berri-emateak bidaltzea da; dagokion urratsean hautatu <guilabel>Osagaia: docs</guilabel> (edo <guilabel>orokorra</guilabel> <guilabel>docs</guilabel> osagairik ez badago). Zure iruzkina GNOMEren dokumentazio orokorrari buruzkoa baldin bada (adibidez <citetitle>GNOMEren erabiltzailearen gida</citetitle>) eta ez aplikazio jakin baten eskuliburuari buruzkoa, hautatu <guilabel>Product: gnome-user-docs</guilabel>.</para> <para>Nahi izanez gero, iruzkinak posta elektroniko bidez ere bidal ditzakezu <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/">GNOMEren dokumentazio-proiektura</ulink>; hauxe da gure helbidea: <email>docs@gnome.org</email>. Bide batez: garatzailea ez bazara, baina GNOMEn lagundu nahi baduzu &mdash; <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/join.html">jarri harremanetan GDP</ulink>rekin eta lagundu iezaguzu GNOMEren dokumentazioa hobetzen.</para></sect2>

 </sect1>

</article>

